樓價跌 你敢買嗎？

真心真話：樓價跌 你敢買嗎？ - 汪敦敬

不少人說如果樓價微調5至10%便入市，結果最近樓價果然微調，但真正入市的人有幾多？ 資料圖片

若在三個月前給你遇上了投資的幸運之神，並給你實現三個在投資上的願望的話，你會要求甚麼？當時有人話樓市太熾熱了想市場回復平靜；有人期望樓價可以微調5至10%；有人希望市場回復劈價勢；亦有人說最好騰訊（700）股價下跌100元便安心入市！結果，以上三個月前大多數人的夢想竟一一實現了，市場平靜了！一些樓市板塊個別成交價調整了5至10%！股票市場更大跌！你又是否興高采烈地去入市？

最難得這些願望成真是在市場結構沒有改變下發生，樓市仍然是在資金氾濫、按揭低、借貸低、市場運作良好。不少上市公司都在盈利及業績優秀下股價下跌。

三個月前的癡人說夢話，現實中已一一實現了！那麼你有沒有下注去買？其實很可笑，我不是說現在值得入市或買些甚麼，因為每個人的風險結構與機會也不同，我只是想討論一下人性其實一直也荒謬地在投資上愚弄着我們，掌握心中的人性才是真正投資甚至成功要訣！

市場上太多觀念其實是沒有數據去支持的，包括「美元強就等於美國經濟好」，「人民幣弱就等於中國經濟差」，「資金流出」等等，究竟資金流出幾多？而流出的量對比整體資金總量和量化貨幣的量又是幾多？其實幾乎無人講得出！夢幻成真有幾多人夠膽去掌握？原來評估樓市不難，人似乎評估及掌握不到的原來是自己！

汪敦敬
lawrance@manyw.com
本欄逢周三刊出

上一則
上一則
細價股一周：火燒連環殼故事 (梁杰文)

下一則
下一則
投資一周：創興銀行供乾 (周顯)

跌一半就諗諗

總有班人無能力用技術為由移民，
唯有接受

如果自住又買得起, 緊係老閪都買, 但10%都唔係好多咋

邊忽跌左5-10%
而家係無升喳屌你老母

終於可以買，20萬首期幾時用到

03沙士即時冇哂剛性需求

業主: 說好的剛需呢

有錢買樓不如搞移民做左外國公民先

住係納粹支那呢個計時炸彈旁邊唔知幾時爆先係最大鑊

係肛需

由2萬幾跌一兩千，都係兩皮

諗咩諗，你計過條數到供同租差唔多既時候仲洗咩諗 睇返租盤對比下

升就升成倍, 趺果幾%大家就叫哂春
窮人基因

哪有錢

12年內供得斷就買

不少人